
\element{T0MILP}{
\begin{question}{t0c2122p1}
Nos plantean el siguiente problema de optimización
\[
 \begin{array}{rl}
    \text{Min: } & x\\
    \text{Such that: } & 2x+2y\geq 4\\
     & -1\leq x-y\leq 1\\
     & 0\leq x,y\\
     & x \in\mathbb{Z}
 \end{array}
\]
\begin{choices}
  \wrongchoice{Es inviable}\scoring{0}
  \correctchoice{Las soluciones óptimas forman un segmento}\scoring{1}
  \wrongchoice{Tiene dos soluciones óptimas}\scoring{0}
  \wrongchoice{Es un problema no acotado}\scoring{0}
\end{choices}
\end{question}
}

\element{T0MILP}{
\begin{question}{t0c2122p2}
Nos plantean el siguiente problema de optimización
\[
 \begin{array}{rl}
    \text{Min: } & x\\
    \text{Such that: } & 2x+2y\geq 4\\
     & -1\leq x-y\leq 1\\
     & 0\leq x,y\\
     & x,y \in\mathbb{Z}
 \end{array}
\]
\begin{choices}
  \wrongchoice{Es inviable}\scoring{0}
  \wrongchoice{Las soluciones óptimas son todo el segmento que une $(x,y)=(1,1)$ con $(x,y)=(1,2)$}\scoring{0}
  \correctchoice{Tiene dos soluciones óptimas}\scoring{1}
  \wrongchoice{Es un problema no acotado}\scoring{0}
\end{choices}
\end{question}
}


\element{T0MILP}{
\begin{question}{t0c2122p3}
Nos plantean el siguiente problema de optimización
\[
 \begin{array}{rl}
    \text{Max: } & x\\
    \text{Such that: } & 2x+2y\geq 4\\
     & -1\leq x-y\leq 1\\
     & 0\leq x,y\\
     & x,y \in\mathbb{Z}
 \end{array}
\]
\begin{choices}
  \wrongchoice{Es inviable}\scoring{0}
  \wrongchoice{Las soluciones óptimas forman un segmento}\scoring{0}
  \wrongchoice{Tiene dos soluciones óptimas}\scoring{0}
  \correctchoice{Es un problema no acotado}\scoring{1}
\end{choices}
\end{question}
}


\element{T0MILP}{
\begin{question}{t0c2122p4}
Nos plantean el siguiente problema de optimización
\[
 \begin{array}{rl}
    \text{Max: } & x\\
    \text{Such that: } & 2x+2y\leq 4\\
     & -1\leq x-y\leq 1\\
     & 0\leq x,y\\
     & x,y \in\mathbb{Z}
 \end{array}
\]
\begin{choices}
  \wrongchoice{Es inviable}\scoring{0}
  \wrongchoice{Las soluciones óptimas forman un segmento}\scoring{0}
  \correctchoice{Tiene dos soluciones óptimas}\scoring{1}
  \wrongchoice{Es un problema no acotado}\scoring{0}
\end{choices}
\end{question}
}

\element{T0LPabstracto}{
  \begin{question}{t0c2122p5}
    Tenemos un problema de optimización MILP con dos variables $x,y$ cuya solución óptima se alcanza en $(x,y)=(1,1)$ y el valor óptimo es $2$.

    Del problema relajado, podemos \emph{asegurar} que:
    \begin{choices}
      \wrongchoice{el valor óptimo del problema relajado será mayor que $2$}\scoring{0}
      \wrongchoice{el punto $(x,y)=(1,1)$ es necesariamente la solución óptima del problema relajado}\scoring{0}
      \wrongchoice{el problema relajado es viable, pero el punto $(x,y)=(1,1)$ no puede ser el óptimo}\scoring{0}
      \correctchoice{el problema relajado es necesariamente factible}\scoring{1}
    \end{choices}
  \end{question}
}

\element{T0LPabstracto}{
  \begin{question}{t0c2122p6}
    Tenemos un problema de optimización MILP con dos variables $x,y$, y el óptimo del problema relajado es $(x,y)=(1,1)$, con valor óptimo $2$.

    Del problema original, podemos \emph{asegurar} que:
    \begin{choices}
      \wrongchoice{el problema original es viable, pero puede ser no acotado}\scoring{0}
      \wrongchoice{el problema original puede ser viable o no}\scoring{0}
      \wrongchoice{el punto $(x,y)=(1,1)$ está dentro de la región factible, pero puede que ya no sea óptimo}\scoring{0}
      \correctchoice{el problema será factible y el punto $(1,1)$ es óptimo}\scoring{1}
    \end{choices}
  \end{question}
}
\element{T0MILPsizen}{

\begin{questionmult}{t0c2122p8}\scoring{2}
Tenemos una lista de raciones de alimentos $C_i$, donde $i=0\dots N-1$, y una lista de nutrientes $D_j$ donde $j=0\dots M-1$.
Una ración del alimento $C_i$ tiene una cantidad \texttt{A[i,j]} del nutriente $D_j$ y cuesta \texttt{p[i]}.

Nuestro objetivo es montar una dieta con una cantidad \texttt{x[i]} de raciones de cada alimento, de modo que la cantidad del nutriente $D_j$ en la dieta sea al menos \texttt{m[i]}.

\begin{choices}
  \correctchoice{La cantidad \texttt{sum(x[i] for i in range(N))} es la cantidad total de raciones en la dieta}
  \wrongchoice{Si queremos la dieta más barata, tenemos que minimizar \texttt{sum(p[i] for i in range(N))}}
  \wrongchoice{La cantidad \texttt{sum(x[i]*A[i,j] for i in range(N))} debe ser mayor o igual que $p[j]$}
  \wrongchoice{La cantidad \texttt{sum(p[i]*A[i,j] for i in range(N))} es el precio de cada nutriente en nuestra dieta}
\end{choices}
\end{questionmult}
}


\element{T0MILPsizen}{
\begin{questionmult}{t0c2122p9}\scoring{2}
Tenemos una lista de raciones de alimentos $C_i$, donde $i=0\dots N-1$, y una lista de nutrientes $D_j$ donde $j=0\dots M-1$.
Una ración del alimento $C_i$ tiene una cantidad \texttt{A[i,j]} del nutriente $D_j$ y cuesta \texttt{x[i]}.

Nuestro objetivo es montar una dieta con una cantidad \texttt{p[i]} de raciones de cada alimento, de modo que la cantidad del nutriente $D_j$ en la dieta sea al menos \texttt{m[i]}.

\begin{choices}
  \wrongchoice{La cantidad \texttt{sum(x[i] for i in range(N))} es el precio total de nuestra dieta}
  \wrongchoice{Si queremos la dieta más barata, tenemos que minimizar \texttt{sum(p[i] for i in range(N))}}
  \wrongchoice{La cantidad \texttt{sum(x[i]*A[i,j] for i in range(N))} es la cantidad en la dieta del nutriente $D_j$}
  \wrongchoice{La cantidad \texttt{sum(x[i]*A[i,j] for i in range(N) for j in range(M))} es el valor nutricional de nuestra dieta, que queremos maximizar}
\end{choices}
\end{questionmult}
}

\element{T0NPhard}{
\begin{questionmult}{t0c2122p12}\scoring{1}
El problema M consiste en llenar nuestro saco con objetos extraídos de una lista finita de posibilidades de modo que se maximize el valor del saco. M es NP-duro:
\begin{choices}
  \wrongchoice{Podemos acotar el tiempo que tardaremos en encontrar el saco óptimo por una función polinómica del tamaño de los datos}
  \wrongchoice{Si nos dan una lista de candidatos, podemos decidir si es el saco óptimo en tiempo polinomial}
  \correctchoice{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver M, también podrá resolver todos los problemas NP en tiempo polinomial}
  \wrongchoice{Si alguien encuentra un algoritmo para resolver un problema NP-duro en tiempo polinomial, también podrá resolver M en tiempo polinomial}
\end{choices}
\end{questionmult}
}


\element{T0NPhard}{
\begin{questionmult}{t0c2122p13}\scoring{1}
El problema M consiste en llenar nuestro saco con graneles extraídos de una lista finita de posibilidades de modo que se maximize el valor del saco.
\begin{choices}
  \correctchoice{Podemos acotar el tiempo que tardaremos en encontrar el saco óptimo por una función polinómica del tamaño de los datos}
  \correctchoice{Si nos dan una lista de candidatos, podemos decidir si es el saco óptimo en tiempo polinomial}
  \wrongchoice{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver M, también podrá resolver todos los problemas NP en tiempo polinomial}
  \wrongchoice{Sería extraño que alguien encontrase un algoritmo polinomial para resolver M}
\end{choices}
\end{questionmult}
}


\element{T0NPhard}{
\begin{questionmult}{t0c2122p12}\scoring{1}
El problema M consiste en averiguar si es posible o no llenar nuestro saco con objetos extraídos de una lista finita de posibilidades de modo que el valor del saco sea al menos un número dado $T$. M es NP-completo:
\begin{choices}
  \wrongchoice{Podemos acotar el tiempo que tardaremos en encontrar el saco óptimo por una función polinómica del tamaño de los datos}
  \correctchoice{Si nos dan una lista de candidatos, podemos decidir si es el saco óptimo en tiempo polinomial}
  \correctchoice{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver M, también podrá resolver todos los problemas NP en tiempo polinomial}
  \correctchoice{Si alguien encuentra un algoritmo para resolver un problema NP-duro en tiempo polinomial, también podrá resolver M en tiempo polinomial}
\end{choices}
\end{questionmult}
}
